1)create partition1 dataset in console.

2)create table if not exists partition1.sample as select * FROM bigquery-public-data.chicago_taxi_trips.taxi_trips


3)create table partition1.sample_partition(
unique_key	STRING,			
taxi_id	STRING,	
trip_start_timestamp	TIMESTAMP,
trip_end_timestamp	TIMESTAMP,
trip_seconds	INTEGER,
trip_miles	FLOAT64,
pickup_census_tract	INTEGER,
dropoff_census_tract	INTEGER,
pickup_community_area	INTEGER,
dropoff_community_area	INTEGER,
fare	FLOAT64,
tips	FLOAT64,
tolls	FLOAT64,
extras	FLOAT64,
trip_total	FLOAT64,
payment_type	STRING,
company	STRING,
pickup_latitude	FLOAT64,
pickup_longitude	FLOAT64,
pickup_location	STRING,
dropoff_latitude	FLOAT64,
dropoff_longitude	FLOAT64,
dropoff_location	STRING)
partition by
date_trunc(trip_start_timestamp, month)
cluster by  taxi_id;


4)insert into partition1.sample_partition select * from partition1.sample


5)select * from partition1.sample where trip_start_timestamp = "2023-05-19"
select * from partition1.sample_partition where trip_start_timestamp = "2023-05-19"